\label{sec:error}
\label{sec:chi2}
%%%%%%%%%%%
در این بخش شکل‌‌های مختلف تابع
$\chi^2$ 
براساس استفاده از پارامترهای مزاحم یا ماتریس کوواریانس، توضیح داده می‌شوند. یک تصویر شماتیک از تعاریف 
$\chi^2$
در شکل
~\ref{fig:chi2}
نشان داده شده است.
\begin{figure}[htb]
% \begin{center}
\centerline{
\includegraphics[width=\linewidth]{figures/chi2.pdf}
%\includegraphics[width=0.75\linewidth]{figures/chi2.pdf}
}
% \end{center}
\caption{نمایش‌های مختلف تابع
$\chi^2$
در
\fitter
.}
\label{fig:chi2}
\end{figure}
توضیحات ما از ساده‌ترین شکل آغاز و به شکل‌های پیچیده تر گسترش می‌یابد.

\subsubsection{با استفاده از پارامترهای مزاحمت}
%%%%

\newcommand{\rs}{b}
\newcommand{\ce}{\Gamma}
% \newcommand\ci{l} \newcommand\ck{k}
\newcommand\ci{\alpha} \newcommand\ck{\beta}


در این بخش تمرکز ما روی فرم خاصی از تابع
$\chi^2$
با استفاده از پارامترهای مزاحمت می‌باشد. شکل‌های مختلف این تابع مورد بحث قرار می‌گیرند.
برای اطلاعات بیشتر مراجعه کنید به
~\cite{Stump:2001gu,Botje:2001fx,Aaron:2009bp}
.
\begin{itemize}
%%%%
\item \bf{شکل ساده} \rm

برای یک مجموعه داده، تابع
$\chi^2$
می‌تواند به شکل ساده زیر تعریف شود
\begin{equation}
 \chi^2_{\rm exp}\left(\boldsymbol{m},\boldsymbol{b}\right) = %\\
%~~~=
 \sum_i
 \frac{\left[m^i
- \sum_\ci \gamma^i_\ci \mu^i b_\ci  - {\mu^i} \right]^2}
{ \textstyle \left(\delta_{i,{\rm stat}}\, \mu^i\right)^2 +
\left(\delta_{i,{\rm uncor}}\,  \mu^i\right)^2}
 + \sum_\ci b^2_\ci.
\label{eq:ave}
\end{equation}
%

\item \bf{شکل مقیاسی} \rm

رابطه
~\ref{eq:ave}
براساس
~\cite{Aaron:2009bp}
می‌تواند تکامل بیابد:
%
\begin{equation}
 \chi^2_{\rm exp}\left(\boldsymbol{m},\boldsymbol{b}\right) = %\\
%~~~=
 \sum_i
 \frac{\left[m^i
- \sum_\ci \gamma^i_\ci m^i b_\ci  - {\mu^i} \right]^2}
{ \textstyle \delta^2_{i,{\rm stat}}\,\mu^i 
m^i   \prod_\ci \exp \left( -\gamma^i_\ci  b_\ci \right)+
\left(\delta_{i,{\rm uncor}}\,  m^i\right)^2}
 + \sum_\ci b^2_\ci
 \,.
\label{eq:aven}
\end{equation}

که در آن
${\mu^i}$
مقدار مرکزی اندازه‌گیری شده در نقطه
$i$ 
با
$\delta_{i,{\rm stat}}$ 
نسبی آماری و خطای سیستماتیک ناهمبسته نسبی
$\delta_{i,{\rm uncor}}$
می‌باشد. علاوه بر این، 
$\gamma^i_\ci$ 
میزان حساسیت اندازه‌گیری 
${\mu^i}$
در نقطه
$i$
برای منبع سیستماتیک
$\ci$ 
را مشخص می‌کند. تابع
$\chi^2_{\rm exp}$
به مجموعه کمیت‌های فیزیکی اساسی
$m^i$
(
که با بردار
$\boldsymbol{m}$
نشان داده‌ می‌شود
)
و مجموعه خطاهای سیستماتیک
$b_\ci$
($\boldsymbol{b}$)
بستگی دارد. این تعریف تابع
$\chi^2$
خطاهای سیستماتیک را متناسب با مقادیر مرکزی (خطاهای ضربی) به حساب می‌اورد، درحالیکه خطاهای آماری با جذر تعداد رخدادهای چشم‌داشتی مقایسه می‌شوند.

\item \bf{ماتریس کوواریانس} \rm

در شکل خطاهای آماری غیر قطری، تابع
$\chi^2$
به شکل زیر است
\begin{equation}
\label{eq:chi2gen}
\chi^2_{\rm exp} (\boldsymbol{m},\boldsymbol{b}) = \sum_{ij} \left ( m^i - \sum_\ci \Gamma^i_\ci(m^i)\,b_\ci - \mu^i \right)
  C^{-1}_{{\rm stat}~ij}(m^i,m^j) \left(  m^j - \sum_\ci \Gamma^j_\ci(m^j)\,b_\ci - \mu^j \right) + 
\sum_\ci b^2_\ci \,.
\end{equation}
در اینجا جزئیات مقیاس‌‌گذاری خطاهای سیستماتیک همبسته 
$\Gamma^i_\ci$
و جزئیات مقیاس‌گذاری ماتریس کوواریانس 
$C_{{\rm stat}}$
به عنوان کمیت وابسته به 
$m^i$
توضیح داده شده است و از وابستگی 
$C_{\rm stat}$
به
$b_\ci$
چشم پوشی شده است.

رابطه
~\ref{eq:chi2gen}
دو روش برای تعیین سریع کمینه، بدون نیاز به وارد کردن پارامترهای مزاحمت متناظر با خطای سیستماتیک به کمینه سازی
\minuit
را محاز می‌کند. در روش اول کمینه سازی در مقابل
$b_\ci$
برای تعریف ماتریس کوواریانس برای خطاهای سیستماتیک که به صورت زیر تعریف می‌شوند، استفاده می‌شود:
\begin{equation}
 C_{{\rm syst}~ij}= \sum_\ci \Gamma^i_\ci \Gamma^j_\ci \,.
\end{equation}
ماتریس کوواریانس کل برابر است با مجموع ماتریس‌های کوواریانس سیستماتیک و آماری
\begin{equation} 
C_{{\rm tot}} = C_{{\rm stat}} + C_{{\rm syst}}\,,
\end{equation}
و تابع
$\chi^2$
دارای شکل زیر است
\begin{equation} \label{eq:chi2c}
  \chi^2( \boldsymbol{m}) = \sum_{ij} ( m^i - \mu^i)\, C^{-1}_{{\rm tot}~ij} 
  \,( m^j - \mu^j)\,.
\end{equation}

روش دوم برای تعیین تغییرات مطلوب پارامترهای مزاحمت در هر تکرار استفاده می‌شود. این تغییرات توسط کمینه‌سازی رابطه
~\ref{eq:chi2gen} 
$\b_\ci$
که به سیستم معادلات خطی منجر می‌شود
\begin{equation} \label{eq:chi2n}
 \sum_\ck \sum_{ij} C^{-1}_{{\rm stat}~ij} \Gamma^i_\ci \Gamma^j_\ck\, b_\ck + b_\ci = \sum_{ij} C^{-1}_{{\rm stat}~ij} \Gamma^i_\ci (m^j - \mu^j)\,,
\end{equation}
که در آن، 
$1\le \ci \le N_{\rm syst}$
، مجموع تعداد خطاهای سیستماتیک همبسته است.

درنهایت پارامترهای مزاحمت
$\boldsymbol{b}$
می‌توانند از کمینه سازی
$\chi^2$
خارج شوند. در این مورد، که به عنوان روش آفست معرفی شده، کمینه برای مقادیر 
$\boldsymbol{b}$
تنظیم شده روی صفر تعیین می‌شود درحالیکه خطاهای پارامتر
$\boldsymbol{p}$
با تغییر دادن هر پارامتر
$b_\ci$
به اندازه
$\pm 1$
تعیین می‌شوند. ماتریس کوواریانس کل برای پارامترهای
$p^i$
به شکل زیر تعیین می‌شود 
\begin{equation}
  C^{\rm offset}_{ {\rm par}~ ij} = \sum_{\ci=1}^{N_\mathrm{syst}} \Delta p^i_\ci \Delta p^j_\ci \,,
\end{equation}
که در آن 
$ \Delta p^i_\ci = 0.5 ( p^i( b_\ci = +1 ) - p^i(b_\ci = -1))$
و کیفیت برازش با ثابت کردن
$\boldsymbol{p}$
به مقادیر تعیین شده در کمینه و کمینه سازی نسبت به
$\boldsymbol{b}$
تخمین زده می‌شود.\\
درنهایت همه این ۳ راهکار می‌توانند باهم ترکیب شوند. برای مثال، برخی از خطاهای سیستماتیک می‌توانند با استفاده از روش
Hessian
 مورد عمل قرار بگیرند. در این مورد، ماتریس کوواریانس
$C_{\rm syst}$
با استفاده از زیرمجموعه متناظر منابع سیستماتیک ساخته می‌شود و در رابطه
~\ref{eq:chi2gen}
عبارت
$C_{\rm stat}+C_{\rm syst}$
با
$C_{\rm stat}$ 
جایگزین می‌گردد. به‌طور مشابه، بعضی از خطاهای سیستماتیک می‌تواند با استفاده از روش آفست مورد عمل قرار بگیرند و سپس
$C^{\rm total}_{ {\rm par}} = C^{\rm Hessian}_{\rm par} + C^{\rm offset}_{\rm par}$
که در آن ماتریس کوواریانس آفست و 
Hessian
با استفاده از منابع خطای سیستماتیک متناظر محاسبه می‌شوند.

%\goodbreak
%\item \textbf{Bias corrections}
%
%The correlated and uncorrelated systematic uncertainties can be treated as additive,  $\Gamma^i_\ci(m^i) = \gamma^i_\ci \mu^i$
%or multiplicative, $\Gamma^i_\ci(m^i) = \gamma^i_\ci m^i$. 
% A LogNormal treatment in which 
% $ \mu^i + \sum_\ci \Gamma^i_\ci b_l$ is replaced by $ \mu^i \prod_l \exp( \gamma^i_\ci b_l) $ is foreseen for the
% next release of the \fitter. 
%
%The statistical uncertainties can be treated as additive, $\Delta^i(m^i) = \delta^i \mu^i$  or as Poisson,
%$\Delta^i(m^i) = \delta^i \sqrt{\mu^i m^i}$. More complex scaling from Eq.~\ref{eq:aven}, 
%which depends on shifts of $b_\ci$, is implemented using an iterative approach: for the first iteration $b_\ci =0$ 
% is used to determine values of $b_\ci$ which are then applied in the second iteration. The statistical covariance
%matrix is scaled in a similar manner. In this case the correlation matrix is assumed to be fixed, the diagonal
%elements are updated using the prescription describe above and the covariance matrix is rescaled accordingly.
%
%The modifications of the covariance matrix at each iteration of the \textsc{Minuit} minimisation may lead to systematic
%biases. There are two approaches that can be used to avoid these biases. In the first approach the covariance matrix is calculated
%using the expected values at the first iteration of the minimisation and kept fixed to these values for further
%iterations. This method requires several repetitions of the minimisation, to ensure that values close to optimal
%are obtained already at the first iteration. The second method~\cite{h1:2012kk} modifies the $\chi^2$ function by adding a term
%corresponding to a non constant value of the covariance matrix:
%\begin{equation}
% \chi^2_{\rm log} = 2 \log \frac{\Delta^i(m^i)}{\Delta^i(\mu^i)} 
%\end{equation}  
\end{itemize}
% -o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o-o
%

\subsubsection{اجرای
\fitter}

شکل تابع 
$\chi^2$
و جزئیات مقیاس‌بندی خطاها توسط متغیرهای 
{\sc CHI2SettingsName}
و
{\sc  Chi2Settings}
و بطور جداگانه با استفاده از پیرانده‌های 
{\sc ``:''}
کنترل می‌شوند.
جزئیات مقیاس بندی خطاها در جدول
~\ref{tab:ErrScale}
توضیح داده شده‌اند. شکل کلی تابع 
$\chi^2$
توسط پارامتر 
{\sc CorChi2Type}
تعریف می‌شود، جدول    
~\ref{tab:Chi2Type}
را ببینید.

رفتار پیش‌فرض برای هر منبع سیستماتیک همبسته می‌تواند توسط پیراینده‌های
``:''
تغییر می‌کند. آن‌ها در جدول 
~\ref{tab:SystModifier}
توضیح داده شده‌اند. این پیراینده‌ها باید در پایان نام منبع سیستماتیک ظاهر شوند، به عنوان مثال 
{\sc 'H3:M'}
. می‌توان از چند پیراینده نیز استفاده کرد، 
{\sc 'H3:M:C'}
.

\begin{LTR}
\begin{table}
\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{ccccc} 
\hline
{\sc CHI2SettingsName:}   & {\sc StatScale} & {\sc UncorSysScale} & {\sc CorSysScale} & Scaling rule \\
\hline
{\sc CHI2Settings}       &                 &                     &                   &              \\
\hline
  {\sc Poisson}   &  $+$  &  $+$  &  $-$  & $\sqrt{ m^i \mu^i}$ \\
  {\sc Linear}    & $-$   &  $+$  &  $+$  & $m^i$               \\
  {\sc NoRescale} & $+$   &  $+$  &  $+$  & $\mu^i$   \\
  {\sc LogNorm}   &  \multicolumn{4}{c}{Reserved, not implemented} \\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\begin{RTL}
\caption{\label{tab:ErrScale} \rl{قواعد مقیاس بندی برای خطاهای آماری، سیستماتیک همبسته و ناهمبسته. قانون مقیاس بندی با توجه به خطای نسبی متناظر داده شده است. به عنوان مثال خطای آماری پواسن
، خطای آماری مطلق برابر است با 
$\Delta_i = \delta_{i, {\rm stat}}\sqrt{m^i\mu^i}$.}}
\end{RTL}
\end{table}
\end{LTR}
\begin{LTR}
\begin{table}
\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{cl}
\hline
    {\sc CorChi2Type} value &  Description \\
\hline
  {\sc Hessian}             & Use nuisance parameters.\\
  {\sc Matrix }             & Use covariance matrix. \\
  {\sc Offset }             & Use offset method\\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\begin{RTL}
\caption{\label{tab:Chi2Type} مقادیر ممکن پارامتر
{\sc CorChi2Type}
که رفتار خطاهای سیستماتیک همبسته را تعریف می‌کند.
}
\end{RTL}
\end{table}
\end{LTR}
\begin{LTR}
\begin{table}
\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{cl}
\hline
  Modifier &  Description \\
\hline
   \multicolumn{2}{c}{Scaling properties}\\
  {\sc :M}  &  Multiplicative scaling, $ m^i$ \\
  {\sc :A}  &  Additive scaling, $ \mu^i$ \\
  {\sc :P}  &  Poisson scaling, $ \sqrt{m^i\mu^i}$ \\
   \multicolumn{2}{c}{$\chi^2$ treatment}\\
  {\sc :N}  &  Nuisance parameter treatment \\
  {\sc :C}  &  Covariance matrix treatment \\
  {\sc :O}  &  Offset method treatment \\
  {\sc :E}  &  Nuisance parameter, included in {\sc Minuit} (``External'')\\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\begin{RTL}
\caption{\label{tab:SystModifier} پیراینده‌ها برای منابع خطای سیستماتیک همبسته.}
\end{RTL}
\end{table}
\end{LTR}

اسامی منابع خطای سیستماتیک ابتدا از متغیر 
{\sc ListOfSources}
در اسم‌لیست
{\sc \&Systematics}
که در فایل
{\sc steering.txt}
می‌باشد، خوانده می‌شوند. سپس اسامی از فایل‌های داده که در لیست 
{\sc InputFileNames}
وجود دارند، خوانده می‌شوند. جزئیات هر منبع خطای سیستماتیک با اولین رویداد خودش تعریف می‌شوند. این بدین معنی است که، برای مثال،‌ اگر 
{\sc 'H3:M:C'}
در متغیر 
{\sc ListOfSources}
تعریف شده باشد، منبع 
{\sc 'H3'}
به صورت ضربی و با استفاده از راهکار ماتریس کوواریانس بدون در نظر گرفتن تعاریف موجود در فایل‌های داده، عمل می‌کند. اما اگر، 
{\sc ListOfSources}
یک منبع بدون هیچ پیراینده‌ای را تعریف کند، برای مثال، 
{\sc 'H3'}
، رفتار پیش فرض ، پیرو متغیر 
{\sc Chi2Settings}
 برای این منبع اجرا می‌شود. بنابراین متغیر 
{\sc ListOfSources }
یک روش مناسب برای اصلاح کردن رفتار منابع سیستماتیک همبسته می‌باشد.

تغییرات منابع سیستماتیک در فایل 
{\sc Results.txt}
گزارش می‌شوند. عدم خطای این تغییر فقط بصورت تقریبی، با درنظر نگرفتن همبستگی پارامترهای تئوری، تخمین زده می‌شوند. تعیین دقیق خطا می‌تواند توسط روش اسباب‌بازی
MC
(
بخش 
~\ref{sec:Toy\lr{MC}}
را ببینید
)
یا با استفاده از پیراینده 
{\sc ':E'} 
بدست آید. در مورد اخیر، منبع سیستماتیک با استفاده از کمینه سازی
{\sc Minuit}
انجام می‌شود. نکته مهم این است که این راهکار می‌تواند بطور قابل توجهی از سرعت عملیات کمینه سازی بکاهد.

%-------------=========----------========-------- CSOFFSET ----------=========----------=========---------%
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \begin{description}
% \item \bf{Implementation via \fitter\ } \rm
\begin{comment}
When {\sc CorChi2Type} is set to {\sc Offset}
all fits are run in a single job, each fit driven by initial parameters read from \verb'minuit.in.txt'.
Two optional parameters can be set in the {\sc CSOffset} namelist, e.g.
% \vspace*{-2.5ex}
\begin{verbatim}
&CSOffset
 CorSysIndex  =  0
 UsePrevFit = 1
&End
\end{verbatim}
\vspace*{-1ex}
% Defaults are set in \verb'read_steer.f'
% and the \verb'CSOffset NAMELIST' is read only when the Offset method is active.
Setting \verb'CorSysIndex' to any value $\in [-N_\mathrm{syst}, N_\mathrm{syst}]$ 
restricts the job to a single fit to data shifted (down or up) by the corresponding correlated error source.
\verb'CorSysIndex' = 0 corresponds to the central fit.
If \verb'CorSysIndex' is omitted then all fits are performed.
% The best way to perform all fits in a single run is 
% to not specify \verb'CorSysIndex' at all 
% (Default: \verb'CorSysIndex = NSYSMAX+1' )
% \vspace{0.4cm}

The parameter {\tt UsePrevFit} determines how to use the results of previous fits,
if such results are present in the \verb'output' folder.
\begin{enumerate}
\item [0 ---]
Do not use any previous fit results (Default)
\item [1 ---]
Use previously obtained parameters as starting values for the current fit.
% For a non-offset fit read initial parameters from \verb'minuit.save.txt';
% for an offset fit 
Read initial parameters from \verb'minuit.save_<CSI>.txt'
 --- e.g.  \verb'minuit.save_001m.txt' for \verb'CorSysIndex' $= -1$.
If the file does not exist and \verb'CorSysIndex' $\neq 0$ try to read
\verb'minuit.save_0.txt'.
\item [2 ---]
Do not perform the fit if a corresponding \verb'Results_<CSI>.txt' file exists,
otherwise switch to mode 1.
\end{enumerate}
% \end{description}

% available as described in appendix~\ref{sec:xFitter}.

%%%%
%\subsubsection{Generalised Scaled Form}

%%%%%%%%%%%
%\subsection{Using Covariance Matrix}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Monte Carlo Method}
\label{sec:ToyMC}

The PDF uncertainties can be estimated using a Monte Carlo technique \cite{Giele:1998gw, mcmethod2}.
The method consists in preparing replicas of data sets by allowing the central values of the cross sections to 
fluctuate within their systematic and statistical uncertainties taking into account all point-to-point correlations.
The preparation of the data is repeated for a large $N$ ($>100$ times) and for each of these replicas a NLO QCD fit is performed to 
extract the PDF set. The PDF central values and uncertainties are estimated using the mean values and RMS 
over the replicas. 
\subsubsection{Implementation in \fitter\ }
The steering flags to activate the MC method are located in the \tt steering.txt \rm via:

\begin{verbatim}
&MCErrors

  lRAND   = False  
  lRANDDATA = True
  ISeedMC = 123456 
  ! --- Choose what distribution for the random number generator 
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   1  gauss
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   2  uniform
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   3  lognormal
  ! STATYPE (SYS_TYPE)  =   4  poisson (only for lRANDDATA = False !)
  STATYPE =  1
  SYSTYPE =  1
&End
\end{verbatim}
To activate the MC method for error estimation set \tt lRand = True \rm.
To use data (true, default) or theory (false) for the central values of the MC replica
the the flag \tt lRANDDATA \rm is used. The seed for random number generation is selected 
via \tt ISeedMC \rm . The smearing of the uncertainties can be treated differently for correlated 
or uncorrelated source and four distributions are supported for random number generators: Gauss, uniform, lognormal, and Poisson. If the flags are set to $0$ then no smearing is produced.




%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Regularisation methods}

Regularisation methods are aiming to study the parametrisation assumptions of PDFs. 
When more flexible parametrisation styles is used the shape of the PDFs must be constrained and various methods are used.
The \fitter\ framework provides the means to study and compare various methods.

%The methods described in this section work for large data sets. 

\begin{description}

\item \bf{Data Driven Regularisation}\rm

This method was first applied by the NNPDF group.
It uses a redundant paremeters and introduces a stopping criterion based on data. This method splits data randomly
into ``fit'' and ``control''  samples. The ``fit'' sample is used to determine the PDF parameters. 
The $\chi^2$ of this sample is observed to decrease semi-monotonically. 
The ``control'' sample is used to protect against over-fitting and for this sample the $\chi^2$ will first decrease 
and then will start to increase due to fluctuation of the data.


\item \bf{External Regularisation based on a penalty term in $\chi^2$} \rm

Another method to constrain the PDF shape is to simply apply a penalty term
to the $\chi^2$ function. 
One method is the so called ``length penalty'' which selects PDF solutions with a smoother shape in $W\approx Q\sqrt{\frac{1-x}{x}}$:
\begin{equation}
L=\int_{W_{min}}^{W_{max}} \sqrt{1+\left(\frac{dxf(W)}{dW}\right)^2}dW
\end{equation}
This method can be applied when using Chebyshev polynomials to parametrise PDFs.
For more details, the reader is invited to consult  reference \cite{Chebyshev}.
This method is implemented in \fitter\ via steering flags under Namelist \tt \&Cheb \rm as follows:
\begin{verbatim}
&Cheb
  ! Set following > 0 to turn on:
   NCHEBGLU = 0   ! number of parameters for the gluon (max 15)
   NCHEBSEA = 0   ! number of parameters for the sea   (max 15)

  ! Cheb. polynomial type: multiply by (1-x) (1) or not (0)  
   ichebtypeGlu = 1 
   ichebtypeSea = 1 

  ! Starting point in x:
   chebxmin = 1.E-5

   ILENPDF  = 0   ! use pdf length constraint

  ! PDF length constraint strength for different PDFs:
   PDFLenWeight = 1., 1., 1., 1., 1.     

  ! Range in W where length constraint is applied:
   WMNLen =  20.
   WMXLen = 320.
&end
\end{verbatim}

Alternatively, when using the flexible parametrisation style a $\chi^2$
penalty term can be applied to account for th deviation from a simpler parametric form, for example
\begin{equation}
\chi^2_{reg}= T\sum_f\left(\left(\frac{D_f}{\Delta_D}\right)^2+ \left(\frac{E_f}{\Delta_E}\right)^2\right),
\end{equation}

with $\Delta D=\Delta E = 100$, such that for large $D$ and $E$ the ratio will approach $1$. 
$T$ is the regularisation parameters, such that for $T=0$ there is no penalty term. 
For large $T$ there is strong penalty.
This method of regularisation is accessed via Namelist: \tt \&ExtraMinimisationParameters \rm
with the name \tt 'Temperature' \rm which is $T$ in the above description.

\end{description}
%-------------=========----------========-------- CSOFFSET ----------=========----------=========---------%
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{comment}